	\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\renewcommand\bibname{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\begingroup
\renewcommand{\anonsection}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	\bibitem{mouse}
	Logitech M190 Wireless Mouse [Электронный ресурс]. – Режим доступа: \url{https://www.logitech.com/en-us/products/mice/m190-wireless-mouse.910-005901.html} свободный – (10.02.2023).
	
	\bibitem{ubuntu}
	Ubuntu 20.04.3 LTS (Focal Fossa) [Электронный ресурс]. – Режим доступа: 
	\url{https://releases.ubuntu.com/20.04/} свободный – (10.02.2023).
	
	\bibitem{usb_drivers}
	Writing USB Device Drivers. [Электронный ресурс]. – Access mode: \url{https://kernel.readthedocs.io/en/sphinx-samples/writing_usb_driver.html} online – (10.02.2023).
	
	\bibitem{usb_driver}
	struct usb\_driver. [Электронный ресурс]. – Access mode: \url{https://elixir.bootlin.com/linux/latest/source/include/linux/usb.h#L1188l} online – (10.02.2023).
	
	\bibitem{input_dev}
	struct input\_dev. [Электронный ресурс]. – Access mode: 
	\url{https://elixir.bootlin.com/linux/v5.10.1/source/include/linux/input.h#L131} online – (10.02.2023).
	
	\bibitem{EV_KEY}
	EV\_KEY. [Электронный ресурс]. – Access mode: 
	\url{https://elixir.bootlin.com/linux/latest/source/include/uapi/linux/input-event-codes.h#L39} online – (10.02.2023).
	
	\bibitem{input_report_key}
	input\_report\_key. [Электронный ресурс]. – Access mode: 
	\url{https://elixir.bootlin.com/linux/latest/source/include/linux/input.h#L415} online – (10.02.2023).
	
	\bibitem{ldd}
	Jonathan Corbet Alessandro Rubini Greg Kroah-Hartman. Linux Device Drivers. –– 3 edition. –– O’Reilly Media, 2005.
	
	\bibitem{urb}
	urb. [Электронный ресурс]. – Access mode: 
	\url{https://docs.kernel.org/driver-api/usb/URB.html} online – (10.02.2023).
	
	\bibitem{int}
	usb\_fill\_int\_urb. [Электронный ресурс]. – Access mode: 
	\url{https://manpages.debian.org/jessie-backports/linux-manual-4.8/usb_fill_int_urb.9.en.html} online – (10.02.2023).
	
	\bibitem{submit}
	usb\_submit\_urb. [Электронный ресурс]. – Access mode: 
	\url{https://elixir.bootlin.com/linux/latest/source/include/linux/usb.h#L1723} online – (10.02.2023).
	
	\bibitem{cirk}
	Цилюрик О.И. Модули ядра Linux. –– 4 издание. –– 2011.
	
	\bibitem{work}
	workqueue. [Электронный ресурс]. – Access mode: 
	\url{https://docs.kernel.org/core-api/workqueue.html} online – (10.02.2023).
	
\end{thebibliography}
\endgroup
\newpage